var title = 'Психология / 101-150'; 
var questionCount = 50; 
var timeValue = 60;
var answerMixing = true;
var deadLine = false;
var about = false;
let syllabus = '';

showDetail();

let questions = [

                {
                    numb: 1,
                    question: '﻿Ой операцияларына жатпайтын психикалық құбылыс:',
                    answer: 'қиял',
                    options: ['қиял','анализ','синтез','салыстыру','абстракция']
                }
                ,
                {
                    numb: 2,
                    question: 'Ес бұл:',
                    answer: 'қайта жаңғырту',
                    options: ['қайта жаңғырту','жеке тітіркендіргіштерді тану','жанама тану','жалпылай тану','тұтастай бейне түзу']
                }
                ,
                {
                    numb: 3,
                    question: 'Ойлау, бұл:',
                    answer: 'жанама бейнелеу',
                    options: ['жанама бейнелеу','жалпылай бейнелеу','нақты бейнелеу','қайта жаңғырту','тұтастай бейнелеу']
                }
                ,
                {
                    numb: 4,
                    question: 'Егер әрекетті бірнеше рет ұзақ қайталанып, жаттықтырылса, онда не қалыптасады:',
                    answer: 'дағды',
                    options: ['дағды','іскерлік','әдет','қылық','мінез-құлық']
                }
                ,
                {
                    numb: 5,
                    question: 'Табиғи даралық бұл:',
                    answer: 'темперамент',
                    options: ['темперамент','мінез','ерік','сезім','қабілет']
                }
                ,
                {
                    numb: 6,
                    question: 'Естің түрлеріне жатпайды:',
                    answer: 'ырықты',
                    options: ['ырықты','қозғалыс','образдық','эмоциялық','сөз-логикалық']
                }
                ,
                {
                    numb: 7,
                    question: 'Дарындылық бұл:',
                    answer: 'қабілет түрі',
                    options: ['қабілет түрі','қажеттілік','мінез бітісі','жоғары сезім','қиял түрі']
                }
                ,
                {
                    numb: 8,
                    question: 'Мотивация деген не:',
                    answer: 'Адамды белсенді әрекетке талпындыратын күш байланысы.',
                    options: ['Адамды белсенді әрекетке талпындыратын күш байланысы.','Лидерлік қасиет.','Қажеттілік.','Білім.','Адамның санасы.']
                }
                ,
                {
                    numb: 9,
                    question: 'Сана бұл:',
                    answer: 'психиканың ең жоғары көрінісі',
                    options: ['психиканың ең жоғары көрінісі','интеллект','дағды','ептілік','сезім']
                }
                ,
                {
                    numb: 10,
                    question: 'Талдау дегеніміз:',
                    answer: 'бүтінді жіктеу',
                    options: ['бүтінді жіктеу','білікке топтастыру','ұқсастықтар мен айырмашылықтарды білу','дербес элементке келтіру','деректі мысалға ойыстыру']
                }
                ,
                {
                    numb: 11,
                    question: 'Жеке тұлға бұл:',
                    answer: 'қоғам мүшесі',
                    options: ['қоғам мүшесі','тіршілік иесі','биологиялық болмыс','адам','индивид']
                }
                ,
                {
                    numb: 12,
                    question: 'Бір уақыттың ішінде қамтылатын объектілер санын сипаттайтын зейін қасиеті:',
                    answer: 'зейіннің көлемі',
                    options: ['зейіннің көлемі','зейіннің толқуы','зейіннің жылдамдығы','зейіннің тұрақтылығы','зейіннің бөлінушілігі']
                }
                ,
                {
                    numb: 13,
                    question: 'Адамға тән еріктік қасиеттерді бейнелейтін терминдерді атаңыз:',
                    answer: 'Батылдық, табандылық.',
                    options: ['Батылдық, табандылық.','Мотив, тілек.','Бірбеткейлік, қырсықтық.','Сезімталдық, ақылдылық.','Творчестволық.']
                }
                ,
                {
                    numb: 14,
                    question: 'Жеке адамның мінезіне және басқа адамдардың мінез-құлқына деген эмоциялық қатынасын бейнелейтін жоғарғы сезімнің түрін көрсетіңіз:',
                    answer: 'Адамгершілік',
                    options: ['Адамгершілік','Эстетикалық.','Интеллектуальдық.','Махаббат','Достық']
                }
                ,
                {
                    numb: 15,
                    question: 'Сезімтал, әлсіз тип:',
                    answer: 'меланхолик',
                    options: ['меланхолик','холерик','сангвиник','флегматик','атлетик']
                }
                ,
                {
                    numb: 16,
                    question: 'Біріктіру (синтез) дегеніміз:',
                    answer: 'әрқилы қасиеттер мен әрекеттерді тұтас бірлікке келтіру',
                    options: ['әрқилы қасиеттер мен әрекеттерді тұтас бірлікке келтіру','бір сананың заттық негізінен бөлініп қаралуы','ұқсастықтар мен айырмашылықтарды білуге қаратылған ой әрекеті','құбылыстарды ортақ және мәнді белгілеріне орай ойда біріктіру','ойдың жалпы көрнекілікке келтірілуі']
                }
                ,
                {
                    numb: 17,
                    question: 'Адамзат тәжірибесін табысты игеруге мүмкіндік беруші психологиялық қасиет:',
                    answer: 'қабілет',
                    options: ['қабілет','мінез','ерік','нышан','темперамент']
                }
                ,
                {
                    numb: 18,
                    question: 'Ойынның бала дамуындағы маңызына психологиялық анализ берген кім:',
                    answer: 'Д.Б.Эльконин',
                    options: ['Д.Б.Эльконин','Г.И.Челпанов','В.Штерн','Б.Г.Ананьев','А.В.Петровский']
                }
                ,
                {
                    numb: 19,
                    question: 'Бірнеше пікірден жаңа пікір шығаратын ойлау формасы:',
                    answer: 'ой қорытындысы',
                    options: ['ой қорытындысы','ұғым','пікір','қиял','сөз, тіл']
                }
                ,
                {
                    numb: 20,
                    question: 'Адамдардың әртүрлі қызметтерді орындаудағы жемістілігі, сонымен қатар білімдері, іскерліктері мен дағдыларды меңгерулеріне тәуелді жеке дара ерекшеліктері:',
                    answer: 'қабілеттілік',
                    options: ['қабілеттілік','талант','мінез бітісі','дарындылық','арнаулы қабілет']
                }
                ,
                {
                    numb: 21,
                    question: 'Мінездің қай түрі жүріс-тұрыстың тұрақтылығын көрсетеді:',
                    answer: 'мінез тұрақтылығы',
                    options: ['мінез тұрақтылығы','мінездің тұтастығы','мінездің анықтылығы','мінез қуаты','мінез қаттылығы']
                }
                ,
                {
                    numb: 22,
                    question: 'Адамның жеке қасиетінің динамикалық сипаты болып табылатын:',
                    answer: 'темперамент',
                    options: ['темперамент','мінез','қабілет','бағыт','нышан']
                }
                ,
                {
                    numb: 23,
                    question: 'Темперамент туралы алғаш ой-пікірін айтқан ғалым:',
                    answer: 'Гиппократ',
                    options: ['Гиппократ','Гален','Платон','Аристотель','Сократ']
                }
                ,
                {
                    numb: 24,
                    question: 'Дене әрекетінің жанға ешқандай қатысы жоқтығын алғашқы дәлелдеген ғалым:',
                    answer: 'Декарт',
                    options: ['Декарт','Аристотель','Рубейнштейн','Маслоу','Торндайк']
                }
                ,
                {
                    numb: 25,
                    question: 'Психология ғылымының бірінші даму кезеңін ата:',
                    answer: 'жан туралы ғылым',
                    options: ['жан туралы ғылым','іс - әрекет жөніндегі ғылым','сана туралы ғылым','инстроспекттік сана тағылымы','психологиялық паралеллизм теориясы']
                }
                ,
                {
                    numb: 26,
                    question: 'Лейпциптегі алғашқы эксперименталды психологиялық лабораторияны ұйымдастырушы:',
                    answer: '1879, Вундт',
                    options: ['1879, Вундт','1960, Торндайк','1910, Фрейд','1930, Крамер','1760, Декарт']
                }
                ,
                {
                    numb: 27,
                    question: 'Психология ғылымының міндеті:',
                    answer: 'психологиялық құбылыстардың объектив заңдарын ашу',
                    options: ['психологиялық құбылыстардың объектив заңдарын ашу','субъектив ойды баяндау','процестерді сол күйінде суреттеу','табиғаттан тыс болмысты деректеу','адам дүниесінен тыс жағдайларды зерттеу']
                }
                ,
                {
                    numb: 28,
                    question: 'И.П.Павловтың психология ғылымына қосқан жаңалығы:',
                    answer: 'шартты рефлекстер жөніндегі теория',
                    options: ['шартты рефлекстер жөніндегі теория','бейнелеу теориясы','сана мен рефлекс түсініктері','саналық әрекеттер теориясы','саналық элементтер теориясы']
                }
                ,
                {
                    numb: 29,
                    question: 'Пікір дегеніміз:',
                    answer: 'бір нәрсе жөнінде мақұлдау, не теріске шығару',
                    options: ['бір нәрсе жөнінде мақұлдау, не теріске шығару','заттың жалпы, мәнді қасиеті','бірнеше пікірден жаңа пікір шығару','құбылыстың жеке элементтерін тану','зат тұтастығын түзу']
                }
                ,
                {
                    numb: 30,
                    question: 'Оқу процесінде білім, ептілік, дағдылардың қалыптасу заңдылықтарын негіздейтін ғылым саласы:',
                    answer: 'педагогикалық психология',
                    options: ['педагогикалық психология','салыстырмалы психология','еңбек психологиясы','жас ерекшеліктер психологиясы','арнайы психология']
                }
                ,
                {
                    numb: 31,
                    question: 'Психология ғылымының зерттеу әдістері:',
                    answer: 'Әңгімелесу, анкета, тест, социометрия, бақылау.',
                    options: ['Әңгімелесу, анкета, тест, социометрия, бақылау.','Инетикалық, салыстырмалы.','Детерминизм, іс-әрекет пен сана бірлігі, даму.','Психикалық процестер, жағдайлар, қасиеттер.','Инженерлік, заң, спорт, өнер, салыстырмалы.']
                }
                ,
                {
                    numb: 32,
                    question: 'Психикалық қасиеттерге не жатады:',
                    answer: 'Мінез, темперамент, қабілет.',
                    options: ['Мінез, темперамент, қабілет.','Ойлау, сөйлеу, қабылдау.','Сезім, эмоция.','Түйсік, ойлау.','Қабылдау, ес.']
                }
                ,
                {
                    numb: 33,
                    question: 'Сыртқы заттық іс-әрекеттің ішкі психикалық әрекетке ауысуы қалай аталады:',
                    answer: 'интериоризация',
                    options: ['интериоризация','экстериоризация','интерференция','интроспекция','интеракция']
                }
                ,
                {
                    numb: 34,
                    question: 'Жеке адамның құрылымы:',
                    answer: 'Бағыттылығы, қызығуы, мүмкіндігі.',
                    options: ['Бағыттылығы, қызығуы, мүмкіндігі.','Кәсіптік, ғылымилық, қоғамдық.','Білімі, іс-тәжірибесі.','Мамандық, кәсіптік.','Бағыттылығы, білім, дағды, даралық- типтік ерекшелігі.']
                }
                ,
                {
                    numb: 35,
                    question: 'Зейіннің физиологиялық негізін орыс физиологі А.А.Ухтомский қандай теория арқылы түсіндірді:',
                    answer: 'доминанта',
                    options: ['доминанта','аграфия','дәстүрлі','аналитикалық','гуманистикалық']
                }
                ,
                {
                    numb: 36,
                    question: 'Ес процестерін ата:',
                    answer: 'Есте қалдыру, қайта жаңғырту, ұмыту.',
                    options: ['Есте қалдыру, қайта жаңғырту, ұмыту.','Ұмыту қайта жаңғырту.','Елестету, ұмыту.','Қайта жаңғырту, еске түсіру','Армандау']
                }
                ,
                {
                    numb: 37,
                    question: 'Шындықты жалпылама және жанама бейнелеуге бағытталған психикалық процесс:',
                    answer: 'ойлау',
                    options: ['ойлау','түйсік','қабылдау','елес','ес']
                }
                ,
                {
                    numb: 38,
                    question: 'Зат не құбылыстың жалпы мәндік қасиеттерін бейнелейтін ой формасы:',
                    answer: 'ұғым',
                    options: ['ұғым','пікір','сөз','қорытынды ой','қиял']
                }
                ,
                {
                    numb: 39,
                    question: 'Психология ғылымының тұңғыш дүниеге келген жері:',
                    answer: 'Греция',
                    options: ['Греция','Қытай','Италия','Германия','Египет']
                }
                ,
                {
                    numb: 40,
                    question: 'Зейіннің түрін көрсет:',
                    answer: 'үйреншікті',
                    options: ['үйреншікті','тұрақтылығы','бөлінушілігі','көлемі','аударылуы']
                }
                ,
                {
                    numb: 41,
                    question: 'Ауызша сөйлесу түрлерін көрсет:',
                    answer: 'диалог, монолог',
                    options: ['диалог, монолог','ішкі, жазбаша','жазбаша, сыртқы','ішкі, сыртқы','эгоцентерлік']
                }
                ,
                {
                    numb: 42,
                    question: '«Синестезия» қазақша қандай мағына білдіреді:',
                    answer: 'қосарласқан түйсік',
                    options: ['қосарласқан түйсік','жекеленген түйсік','абсолюттік түйсік','айырма түйсік','сезгіштіктің артуы.']
                }
                ,
                {
                    numb: 43,
                    question: 'Сезгіштіктің тек артуын ғана көрсететін құбылыс:',
                    answer: 'сенсибилизация',
                    options: ['сенсибилизация','адаптация','сезгіштік','синестезия','аглютинация']
                }
                ,
                {
                    numb: 44,
                    question: 'Сезім мүшелерінің өте әлсіз тітіркендіргіштері түйсіне алуы:',
                    answer: 'абсолюттік сезгіштік',
                    options: ['абсолюттік сезгіштік','табалдырық','айырма сезгіштік','адаптация','сезгіштік']
                }
                ,
                {
                    numb: 45,
                    question: 'Зейіннің физиологиялық негіздерін доминанта теориясы бойынша түсіндірген:',
                    answer: 'А.А.Ухтомский',
                    options: ['А.А.Ухтомский','И.П.Павлов','К.Д.Ушинский','Г.Гельмгольц','И.П.Сеченев']
                }
                ,
                {
                    numb: 46,
                    question: 'Психикалық қасиеттерді ата:',
                    answer: 'түйсік, қабылдау, ойлау',
                    options: ['түйсік, қабылдау, ойлау',', мінез, түйсік','шабыт, зерігу, белсенділік','мінез, темперамент, қабілет','ерік, эмоция']
                }
                ,
                {
                    numb: 47,
                    question: 'Психикалық құбылыстардың пайда болу, және қалыптасу заңдылықтары туралы ғылым:',
                    answer: 'психология',
                    options: ['психология','психика','педагогика','психогенетика','әлеуметтану']
                }
                ,
                {
                    numb: 48,
                    question: 'Психикалық құбылыстар неше топқа бөлінеді:',
                    answer: '3',
                    options: ['3','1','2','4','5']
                }
                ,
                {
                    numb: 49,
                    question: 'Адамның түрлі көңіл-күйінің тұрақты компоненттері:',
                    answer: 'психикалық қалып',
                    options: ['психикалық қалып','психикалық процесс','психикалық қасиет','психика','']
                }
                ,
                {
                    numb: 50,
                    question: 'Адам санасына әсер еткен:',
                    answer: 'еңбек',
                    options: ['еңбек','ақыл','тіршілік','интеллект','ойын']
                }
                ,
];
showqa();